咪再天真做加盟！

我做左十幾年sales，賣過唔同野，之前做左PT生意買賣經紀一排，賣過生意盤同加盟。上連登見到好多天真嘅朋友想投資加盟生意，覺得係時候要積下陰德，提大家真係唔好dum血汗錢落海，下面逐點同大家講點解:

1. 香港絕大部分招盟商都係行外人同新手，行內經驗極少!

招盟商根本就唔係咩行內專家，通常佢地都係行外人或者新手入行，冇乜行內經驗，搵唔到錢，咪唯有搵水魚開特許經營店，好似我做過一個小食店品牌，個招盟商零飲食經驗，之前喺百老匯做sales，冇做之後去台灣傾左個品牌翻黎做，自己開一間舖就開始揾中介公司幫手sell加盟，短短1年靠招盟就賺左幾百萬。不過頭先上openrice睇，佢已經執哂(笑喊樣）

2.招盟商本身嘅生意賺唔到錢，靠呃加盟商嘅加盟費賺錢!

你以為招盟商生意太好，所以想開多幾間分店大展鴻圖?咁你就大錯特錯!就係因為生意搵唔到錢，佢地根本無心腳踏實地做，所以行捷徑，向加盟商埋手，做靚盤數，說服水魚幫手開特許經營店，加盟費、裝修差價、每月嘅專利費/管理費及食材差價等加埋一齊，每有一個加盟者落叠，就即刻有幾十萬落袋。短時間内快速吸引10幾個加盟者，就賺成千萬。普通洗衣店一個月2、3萬利潤，要做幾耐先會賺到1千萬?

3. 招盟商聲稱為左品牌形象，要統一裝修同設備，幫加盟者搵好裝修公司，其實係自己想抽回佣!

如果目的係統一裝修同設備，招盟商俾左要求你，你自己搵裝修公司搞，唔洗煩到佢咪仲好!所以加盟商背後嘅目的就係同相熟裝修公司合作，傾好數抽回佣!有招盟品牌同中介公司仲開埋裝修公司，實行一條龍服務，d錢左手交右手!

4.以產品/製作方法係秘密做藉口，要求加盟商同招盟商拎貨，其實係巧立名目食差價

如果加盟食店，招盟商就會以招牌產品的原材料/製作方法係秘密做藉口，加盟商只可以同佢地拎貨，其實產品嘅原材料/製作方法未必係秘密，但招盟商就係想盡辦法賺盡加盟商嘅錢，賣給加盟商嘅價係成本嘅幾倍！好似珍珠奶茶舖咁，食材成本都佔30%，加埋每月管理費7%，仲有租金、人手呢？正常加盟舖20%搞掂，宜家多過人地17%！賺到D咩錢？

5.靚嘅舖位招盟商會留俾自己，冇把握嘅俾加盟者!

坊間好多招盟商都宣傳自己會提供「專業的一條龍」服務，當中就包括「協助加盟者進行實地考察、評估，正確選址」，你以為招盟商真係咁好人幫你搵左個筍位?其實係推你去做白老鼠!俾著你係個招盟商，如果你對個舖位有信心，覺得實搵到錢，咁一早就自己做啦，做咩要益你先?同你有親咩宜家?肥水不流外人田嘅道理大家都識啦下嘛

6.好多聲稱係加盟店嘅舖頭都係招盟商開嘅直營店，用嚟呃人加盟

由於第一個水魚太難上釣，有啲心急嘅招盟商等唔切，所以先自己開2、3間店，扮加盟商開， 營造生意好好嘅假象，吸引投資者落沓!我試過做一間米線店得一間舖，頂手返黎做左唔夠半年就想搞招盟，但sell唔出，投資者challenge個brand好細，我個經理就教佢開多間外賣店，有2間好sell d。D招盟成日話提供一條龍服務，幫你宣傳埋，又提供支援乜乜柒柒，其實個品牌根本未 ready，佢自己都係新手，唔知點幫你宣傳，想幫都有心冇力啦，點support到加盟店啊?好多都要靠加盟全家總動員日日掃街、洗樓宣傳，先有D生意

7.原有品牌飽和後，招盟商會開第二個品牌再吸加盟者，喺同區再開舖!

招盟商為左賺盡加盟費不擇手段，呃加盟商本身已經飽和嘅市場仲有得做，當原有嘅加盟品 牌係全港十八區都插旗之後，招盟商再推出第二個品牌吸納加盟者，係同區再開舖。招盟商理得加盟者爭生意，反正個區嘅生意佢都食曬!大家不況可以google洗衣店同自助洗衣店， 了解下各品牌背後嘅老闆!

8.中介唔係自己人!中介會暗底裏係加盟費中抽一筆!

招盟商會同中介公司合作，希望透過中介把口，將品牌推銷俾加盟者，通常事成後，招盟商 會分加盟費中嘅6-10萬不等俾中介!再加埋食加盟商一筆佣金3萬左右，中介做成一單起碼 有10萬佣金!為了賺最多嘅錢，中介會不斷sell佣金最高嘅項目比客人!啲中介好老套，套路都一樣，以退為進、分析下加盟陷阱、踩一啲brand，等你覺得佢好為你設想，放下防備，信哂佢就為所欲為。之前洗衣機、自動售賣機、夾公仔機大熱嘅時候，啲人一窩蜂去加盟，宜家招盟商成功cap哂水走人，仲有錢請人自己做招盟，唔洗靠中介，所以個啲項目變左無利可圖。中介咪先踩個啲brand，再sell飲食、 教育等其他高佣金嘅品牌!

9.開業成本同回報分析都是中介公司職員老作，中介根本冇睇過招盟商既審計報告！

有次我幫間小食加盟品牌整宣傳小冊子，問個老闆營業資料10問9唔應，個老闆叫我自己作，但我鬼識咩，佢之後仲嫌我作個利潤唔夠高，最後我寫到個利潤差唔多佔營業額一半佢先滿意。睇落去好吸引架，一日做到萬幾營業額，1個月有40幾萬，1個月差唔多20萬利潤。

10.某中介公司自己開加盟品牌呃客，剩係sell自己嘅俾客!

以為中介剩是單純介紹特許經營項目俾你?食一筆服務費就算?咁你真係仲天真過天真嬌! 坊間有中介公司自己開加盟品牌，再推銷俾客人!仲有，本身係有其他品牌係佢到上架，但佢剩係sell自己個啲!總之中介會up一堆咩呢個project最適合你啊、回本最快啊、賺得最多錢啊、穩定行業嘅廢話!要提高驚覺啊!服務費再加加盟費同loyalty fee，中介真係賺到fat fat!

總之呢，大家想做生意，覺得初哥入行搵加盟易上手d我明嘅，但從來冇證據證明加盟嘅成功率比自己創業高!兩種創業方法嘅失敗率都係非常高!大家不況上openrice搜尋「茶 XX」、「清X」等飲品舖，你會發現結業嘅數目係多於仲做緊嘅!甚至有啲剩係得番一間總店苦苦堅持，仲係到招攬新加盟者，或者有啲連總店都執笠左，成個品牌已經玩完。例如: 「快樂XX」仲有，咪信加盟個盤生意會自動經營!你需要投入大量時間同精力。一聽到中介話盤生意會「自動經營」你咪信啊!就算你覺得自己有大把錢，請人幫你打點一切，想簡簡單單做個投資者，都需要為生意把關、思考點樣做好、熟悉整個生意點run!係唔會有客自動搵上門!其實要落手落力，好困身!盤生意應該冇人比你更清楚、更上心，各位未來老闆加油啦!

我都唔係好明點解咁多人落疊
想做老細但係又唔想由零開始 要走捷徑
特許經營模式我覺得只有便利店做得比較好
之前珍珠奶茶果堆應該真係水左唔少人
早開既可能都食到個熱潮都有水位賺
後開既真係送幾十萬俾人洗

Btw 多謝樓主咁有心機打咁大篇野
希望可以少D傻豬豬
打工儲幾十萬咁樣送俾人真係好唔抵

多謝你睇晒成篇🙏🏻

呢個世界太多傻豬啦，其實便利店都唔好做㗎，當你白老鼠係個區試開，你做得唔錯，招盟就會喺附近開一間，到時生意自然就好差，加盟做唔落去㗎啦

珍珠奶茶揀啱位置都有啲錢賺，不過加盟食材俾人食一浸，又要比每月專利費，個固定成本好高

自助洗衣店、自助售賣機 、夾公仔機，呢d水左好多人 ，一講自動經營就好多人落沓

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

不嬲傻仔先玩加盟

唉 要提嘅我都提左
希望救得一個得一個

Ching之前做生意買賣係HKSU/932果D?
之前有接觸過下
以我所知係抽大概頂手費10%做佣
咁你地經紀會分到幾多？
同埋其實多唔多傾得成deal
有無多D內幕/趣事分享下

推‘洗衣真心多

良心好文

「茶 XX」、「清X」、「快樂XX」

茶 XX」、「清X 茶理史 清玉？

可唔可以開全名呀

錢大媽

見到有間開左半年就執

呢個行頭好細，唔爆自己啦
Agent拆2-3成
成功率好睇客同sales功力
有唔少阿爸阿媽買補習社比仔女做🤦🏻

真🤡🤡

謝

🤫🤫🤫

🤡🤡

其實大把好快玩完🤡

加盟真係搵自己笨

睇情況爆個大內幕！

但呢個世界好多傻仔

不過其實我都唔明

有加盟嘅錢點解唔拎去投資美股

講緊最少 年回報都10%

加盟都唔知幾時先回本

心諗邊有咁多人用呀 ....

kung fu tea ,我樓下好似開咗間 勁旺應該頂到嘅

睇7仔咁多私舖就知
搵到錢即開間公舖頂死你
都唔明點解咁多水魚

自助洗衣店真係⋯投資講緊起碼60、70萬，開啱地方都係得萬幾蚊利潤一個月 ，4、5年先回本 ，但一堆人一聽到’自動經營’就狗衝去做自己創業，買幾組洗衣機、乾衣機 ，舖頭又唔使用點裝修 ，邊洗60、70萬啊，所以加盟自助洗衣舖真係搵笨

其實點解要特許

就咁聽其實我租間鋪 放洗衣機咪得

好多自助洗衣加盟店放返出黎，頂手20萬都冇人要

傳統洗衣機唔做賣返d機器都仲值d錢，呢d自助洗衣機難賣出去架，賣出去都唔值錢

諗住有人教埋點經營呀嘛

Lm

推

樓主係咪te

Agent多數落足嘴頭 ，話招盟商好多support， 由幫你訂特別機（其實都係普通台灣訂貨）到之後打理間舖 、維修機等等

中介話盤生意會’自動經營’，引你落搭，實情係自己都要落舖打掃 、落洗衣粉 、收銀仔等等，有唔少客唔識用部機又會打嚟問你 ，開24小時，有時夜晚部機會比人破壞 ，超級無敵煩，個人都做到燥啦

有無得加盟大雞大

所有有中介成份既貿易，本質都係搵笨柒
點解會有呢啲活動/貿易
原因係買家無門路入手
所以先肯俾呢啲成本
無話岩定錯
無知識/無從入手，但又想做一範新嘢
點都係要高成本

首先多謝樓主
有時都覺得啲商人諗到咁多計仔 係真係抵佢賺 只不過佢地嘅錢係建基於他人嘅痛苦身上咁解

屋村商場好多

識加盟係有賺既 但唔多 因為加盟親既都係小生意仔 比加盟費已經十幾二十萬起跳 小生意好少會做到條數好大 利潤有限

呢排都賺夠
都想比人賺下 大家快D加盟

幫推

自動經營有被動收入又真係好吸引嘅

lm

阿媽係女人

山係石頭海係水

我估茶湯會？ 執左好多
快樂檸檬？
十年前中學雞飲好好

加盟費起碼一半比中介公司，中介梗係推得落力 ，開得好快

有時生意排隊未必賺，通常我哋見到佢排隊嘅時候都係放工、放飯時間 、假日 ，其他時間好可能冇咩生意，拉上補下佢可能只係打個和

如果真係好賺錢，佢就唔會咁進取比agent幫佢搵加盟

遲下會唔會有埋假加盟騙案
係支那有一排好興。不過香港無嗰種形式。
睇晒百x有文介紹
好鍾意研究騙案

認同本來加盟係新手創業一個唔錯既方法 ，加盟者有人帶住創業，招盟商集中搞好個品牌 ，winwin

但香港個d招盟商都唔係想搞好個品牌長線發展！佢地day 1就淨係想賺加盟者錢！咁呢個心態下佢哋又點會帶住加盟者創業呢？點會用心幫佢哋？根本係賺左佢錢之後由佢之後自生自滅！同埋為左想快啲搵到加盟者，夾埋啲中介夾計sell客！

其實真係有心做嘅品牌都唔會亂咁放人加盟 ，都驚你攪衰佢個品牌㗎 ！佢哋對加盟者有要求，例如:教育品牌要你考試合格、加盟日本漢堡包店要你飛去日本受訓幾個月 ，另外有d仲有資產要求！仲有d甚至要求加盟者要全職做 ，甚至只可加盟一間！

香港個d加盟商你肯加盟就收架啦，錢行先！

lm

想了解多d 洗衣鋪 同 自助洗衣店

佢地各樣既成本 同 營業額咁樣

樓豬有冇d數字分享下

除咗上面自助店果到果d

齊柏林 茶星人 係咪加盟店
好奇想知

Old news...

有錢開洗衣鋪，就不如掘礦啦

天芢茗茶風險應該無咁大

啲台式飲品店最多

都有啲做得住，但係好多時聽返都係個加盟者本身有d能力 ，唔關個招盟商事

例如幾年前有個人加盟x峰教育，加盟後招盟完全無support，不過佢自己英文好、又親身落去教班、設計課程，都有幾萬利潤一個月。咁其實佢當初完全唔洗加盟，自己創業都有錢賺，宜家咁反而蝕左加盟費同每月專利費，所以最後佢好快就甩咗個品牌自己做

幾好睇
但放10萬個心, 無用的

你講既都係道理
但呢個世界睇野要睇多幾面
啲加盟者肯去搵啲品牌加盟
本身就係貪人地個名，唔洗自己由零開始
而個招盟商(即係中介)既存在價值就係
1：幫品牌招到加盟商
2：俾個牌人地用
難聽啲講句，香港最出名既加盟商咪又係7-11，咪又係搵笨柒
一個願打，一個願捱

樓主有料

見到好多人儲一大筆錢咁樣俾人呃，覺得唔抵

無用的, 要自己中伏先會信有時D野

識人本身做珍珠奶茶加盟 之後自己搞個brand就招加盟搵水魚

香港嘅天仁茗茶係一間公司攞左地區特許經營權做，冇開比細投資者，自己做晒。pizza hut都係俾怡和攞左地區特許經營，Lady m個d都好似係。有錢賺個d品牌多數一個人立晒來做。所以香港好多大品牌都係大公司買地區特許經營

茶理史有franchising架咩

7仔加盟咪出晒名仲衰過幫佢打工

洗衣店嘅業務：磅洗、乾洗（ 同洗衣工場拆帳）、包月 （髮型屋、美容、按摩院），落力落手落腳做點都有錢賺嘅，不過要做足星期一至日 ，由朝做到晚 ，洗衣舖入邊又熱 ，都辛苦架

自助洗衣就開業成本太高，回本期太長 ，有時完租約都未回到本

茶X史有比agent做

多謝大家睇哂篇長文

忠告呢2年有間中介專做加盟，office喺星光行，有好多個牌頭，大家要小心！

人地舖頭做唔住搵佢哋放盤，佢哋游說人地搞招盟，亂咁黎如果放左都仲拎番啲頂手費，自己都岌岌可危仲招盟，等得加盟嚟都執左

佢有勁多個名:香港加x Franchise xxx /香港創x / Bossxxx / 香港頂x / FXX Startup/ 大食職xx頂讓

大家睇路啦

齊柏林又咪係

啲嘢食自己都整到

比人呃錢學野都唔得

仲有咩 手作功xx

睇曬
多謝樓主咁有心機勸世

樓主前後賺左幾多佣？

咁多間都係同一個黎？

果啲人咁蠢，唔响呢度比人呃都會响其他地方比人呃，你救唔到呢啲人

不過都欣賞樓主咁有心打咁大篇嘢

屌，講起啲agent就躁底
話咗唔要franchise，係都要畀間franchise我睇
去到先知中哂伏，同佢講話唔啱用平啲壓下個頂手
佢老尾就同我講呢啲係我啲經營成本嚟，說服唔到賣家喎
大佬，冇壓到都係最低佣金，你幫個賣家企硬托呀，仲要咁撚串，屌鳩我煩到你地
睇完樓主寫啲嘢即刻明哂，真心呢啲昆鳩人水真係賤撚到爆

講真加盟一年嗰堆雜費已經夠自己砌個brand出嚟
以前細個唔識嘢都係支那問過來搞加盟店，諗住成本低，點知郁第一炮就幾十萬dum出嚟買個「特許經營」即刻屌佢老母掉頭走

坦白講
呢樣嘢初中時 中學老師講過我記住咗
到而家都唔明點解隔咗咁多年咁多人仲信加盟呢樣嘢
同啲捐錢撚一樣 唔係一早應該通哂天架咩

利申： 我都係懵撚 好彩當年老師有講過
如果唔係可能我都係樓主口中個啲水魚

樓主好好心機 一次過講哂唔同嘅points

但係方便好多露宿者、劏房人士
良心產物嚟㗎

台灣茶有黃圈撐

Wow

唔怪之得近排周街都係
原來係呢啲加盟商引到咁多傻西瓜落搭

我附近都開左間 呢啲真係好睇地方 我個邊完全冇呢啲野飲鋪 每次行過都有人買緊 但本身都有風險就係太多老人家

好處唔係入貨會平d咩
一芳都好多加盟店

樓下個間好多人去洗wo
仲捱到好耐我估佢捱唔到1年
都就快3年
睇地方？

所以咪話良心企業
唔好計賺唔賺
最緊要服務街坊

咁好賺 自己做啦，洗益你咩

同夾公仔鋪一樣囉

集左資拎左你筆錢先 營業額有幾多理撚得你

你做過生意買賣，咁係咪放得既都一定係伏？
如果係咁生意買賣呢行應該一早企唔住先岩？

佢引你自爆
講呢啲真話真係要小心得罪人，支持樓主

做過某間奶茶特許經營嘅員工
我係因為想開小食店先入去做。
真係人工特別低同特別西。
啲餐單都唔係跟住做嘅野又污濁
如果間奶茶店封閉設計唔係開放俾你見到入面
乾淨極有限做完我唔敢飲呢間店奶茶
用過萬年布周圍抹野（煲 地 櫃 ）既布抹過奶茶邊（因為要入機）
我唔用布用紙巾同佢嘈 ，慳成本都唔係咁架
睇完呢個post係好明白佢哋連一塊布
又或者我做嗰間特別西

或者呢個post解釋到原因

用一塊布都*慳

我覺得買得頂手既都係想要個牌多(食肆食廠酒牌賓館寵物寄養所etc)
因為由零開始搞個牌你真係可能要交幾個月吉租
仲要唔包保一定搞到
放得岀黎又無伏既我諗得東主移民呢個可能性
不過就算盤野佢賺唔到錢
唔代表你接手之後都賺唔到錢

其實我個時都唔明加盟黎做咩
煮又唔係跟足時間同份量黎煮
所謂嘅秘方味又係水果仲要唔係靚自己喺屋企都整到。
唯一係要知道佢包茶同埋材料來源。
都想知道佢價格來源會唔會比較平比市面

賞茶咪係，佢之前做貢茶嘅

珍珠奶茶黎講
佢咪會話係咩配方比例果D
之後又俾供應商資料你
又話品牌效應之類
如果係個新手傻豬豬
咪會覺得岀舊錢岀黎
人地自動幫你搞曬所有野咁
岀黎個品質又唔會衰得去邊
自己就可以坐係度有被動收入

我做個間加盟商本身有錢有其他生意
咩都交俾個經理
自己只會理錢同in人
不過間店喺多人流商場但係喺暗角位（鋪租唔高比其他舖位，同埋運動之後開）
由朝到晚都有人
所以仲見到佢仲係度。

最緊要拎到供應商資料
但新手好多都唔知

有同事想玩加盟

唔熟

Btw
打工千加唔好做加盟商
切記！切記！
你會得到一個付出同收入不成正比既人工

由新手角度去睇
自己搵供應商係難搞D
如果自己無接觸開果行既供應面
又或者唔識人
一黎要清楚曬市場有邊D供應商唔容易
二黎唔清楚來貨價俾人呃都唔知
不過世上無難事既
無理由拎十幾廿萬岀黎買呢D資訊

警世好文

咁可以點？
作為一個窮l我就入左去做取經
都打算做一年。
但係d人西到我頂唔順就走
入去做都未知貨來源。

邊間？

其實我都有諗做spy係咪真係咁容易同work
我覺得好容易變左得個做字
會對流程分量果D好熟
但係敏感D既商業資料就輪唔到經手
經營數據都話可以目測估到下
供應商果D你會知邊間
但係再detail D既入貨單未必經到手
刻意去接觸又好容易俾人識穿咁

利申純FF 無做過spy

加盟同上市一樣
好搵嘅就唔會益外人

其實我都唔係好明加盟店點解壓到咁西價都有人做。
我係度派一派花生先。
我今年返某加盟店既ft 價12000蚊
每日10hrs 返6日
2021年都出呢個價我唔係為左學野都唔會做。
就算去到經理（返10hrs-11hrs）都係15-16k
唔過2萬。
不過做完都明無用既人想要權力慾望唔係金錢比到。

我再查下小店同連鎖店個價仲高過加盟店。
所以我小店之夢都係草多d錢
呢次入去打工經驗都係令我意識到加盟店其實死亡率好高，
自問如果自己開店連搞衛生嘅成本西到無要去到呢個地步我真係寧願唔做。

諗住香港人鍾意跟風 賣個名食足十年八載
但係計漏啲人喜新厭舊 飲幾次已經厭

如果真係咁好做，自己請多個信得過ge經理咪賺得仲多，洗咩人加盟

好多時根本好難回本，除非本身真係超好生意

本身加盟已經冇乜腦，呢間直頭唔到有黃去買，市場更加窄

另類詐騙

支持

痴線 咁癲都有

Nut tea個間就真係一包包調校好哂之後運黎
（員工唔會知甚至懷疑加盟商都未必知配方）
呢d秘方咪有加盟價值，都幾好飲。
我唯一會買既奶茶

某水果茶主打奶茶店個d真係買個名
啲水果有隔夜黃哂本身已經唔係靚貨
成班傻仔去買根本呢間野都無秘方可言
佢要既糖仙草粉奶都唔係特製，香港百佳都有得買，有心搵既台灣小店都有佢隻仙草買。
冇記錯茶就好似係佢哋個場出，但茶葉呢d都係易搵 ，新手係驚俾人呃貨源同來貨價

我返左一日都記哂佢地食譜
絕對Google有哂，屋企廚房都做到，絕對低難度無煮食天分都做到。

加盟店價值都要睇吓本身嗰樣食品係咪真係要高難度外行人根本做到。
不過做生意既野我呢d人識條鐵

係啊，呢樣已經係公認事實啦
呢家一個細地鐵站有2間
過條馬路又一間
好難唔執

其實都好old news,不過人係貪心所以呢招可以長做長有，依家錢大媽都係玩緊呢招
眾所周知七仔賺得最多就係掠嗰班簽經營權嘅人

早排行過入去 同百佳donki差唔多價錢 甚至更加貴
建華家農先$5/3份
加埋呢間嘢早排免費送菜睇上去好多人幫襯 氹人落踏
黃藍都好 支那嘢定位就係平
一貴去買日韓貨好過

呢個世界個個炒股冇人番工啦

聽fd講 加盟左間熱狗店
頭三個月都有小賺，但未回本

之後就一直蝕租
賺到d熱狗錢重要回番部份比總店

跟本係比錢 幫人做義工

十年前l two 同月亮 offline 水左唔少人加開吧

同埋呢個世界總係有人想滿足自己嘅老闆夢
但又唔想花心機時間創業
見到呢間鋪好似幾好做喎，就情願加盟

樓主點睇247

我其實本身都鐘意食同支持某間熱狗店
但有次睇到有個訪問，
佢地想短期內增加10幾間分店就知加盟真係做唔過

我成日都想問

家用洗衣機，一星期用幾次先用到5到10年

呢啲洗衣舖，一日都用幾次，咪好快壞？到時總公司會唔會叫加盟商俾錢換過部

齊x林黃店

美心

啲人唔會諗 咁好賺點解佢唔自己賺埋要益你

我頭先八卦去睇下啲agent網站，
其實加盟費都幾貴，
最高成50萬
而且好大多數根本唔出名，
有啲什至得一間分店

係呀，我咪話我自己都成日幫襯
但加盟真係不了

+1 點解會有人落疊...

點解d店肯交俾佢地做

試水溫都要成本
試完發覺有肉即刻收番個權

即刻諗起豆花妹，完全中晒樓主講既嘢，唔知摺晒未呢

好文 推

香港變大陸真係人人有責

1. 香港絕大部分招盟商都係行外人同新手，行內經驗極少!
噤佢都係買人個名嚟做, 如果你有睇佢第一間舖盆數, 佢做得好, 而外國又做得到就真係無計 (不過外國做到香港未必得係非常正常)

2.招盟商本身嘅生意賺唔到錢，靠呃加盟商嘅加盟費賺錢!
所以做 dd 係好重要, 唔係人地俾條數你就信. 另外加盟本來就係要搵大錢短時間內做起

3. 招盟商聲稱為左品牌形象，要統一裝修同設備，幫加盟者搵好裝修公司，其實係自己想抽回佣!
我諗佢地口實講唔係, 但係一定有枱底

4.以產品/製作方法係秘密做藉口，要求加盟商同招盟商拎貨，其實係巧立名目食差價
做得加盟一定要統一, 你去香港每間麥當奴食既野味道理應差唔多. 所以呢個係無得走, 特別係飲食. 我掂過有 d 舖有 d 睇唔出既 (野飲, 食材) 會自己偷偷地溝貨

5.靚嘅舖位招盟商會留俾自己，冇把握嘅俾加盟者!
呢個世界邊有賺夠, 所以買之前一定要做好研究, 有咁撚好就個個做

6.好多聲稱係加盟店嘅舖頭都係招盟商開嘅直營店，用嚟呃人加盟
即係搭棚, 不過其他舖不論直營同加盟都只係一半, 另一半要落街睇同視察, 佢如果搭棚又真係做得起你又諗吓即係真係做得起

7.原有品牌飽和後，招盟商會開第二個品牌再吸加盟者，喺同區再開舖!
咁要睇到底加盟張約點寫, 同埋個盟主係咩人. 不過真係無得防範

8.中介唔係自己人!中介會暗底裏係加盟費中抽一筆!
同上面一樣, 蛇鼠一窩

9.開業成本同回報分析都是中介公司職員老作，中介根本冇睇過招盟商既審計報告！
其實係可以告鳩佢的, 但係輸到甩褲後重有無錢就係另一問題

10.某中介公司自己開加盟品牌呃客，剩係sell自己嘅俾客!
同上

香港出名既加盟例子係 7-11, 自己 Google 下 "7-11 加盟 蝕錢" 就得. 唔做功課就一定蝕撚到你仆街. 真正好既盟主會有晒近區反競爭, 加盟費可加減, 盆數清晰同埋有得賠償.

不過家下實體生意每下越況 (!) 做加盟係真係買份工賭大細. 你想做一樣野你可以輕鬆抄對手自己做. 家下對手點做都已經唔係咩秘密. 仲有做生意唔係賺硬, 同打工唔同你自己要受晒風大雨大. 如果你係輸唔起就真係唔好做生意.

開喜茶 貢茶呢D係咪就會好好多

警世文 推

想問加盟店嘅營業額，一定要報返比總店聽？

搵笨柒嘅極致

咪又係 呢期賺夠啦比人賺下啲fd離

屌..依家先知係玩加盟
我都諗緊最近點解咁有錢
係咁開分店
不過D野係幾好食既

True

好多人覺得加盟店好似係有人提供條路話你知點做，唔洗自己安排，仲知有錢，就可以錢搵錢。

不過生意既野最講經驗 無係自己個行做返十年八年摸熟佢都唔好諗住自己打本做，大多都會蝕錢收場。

幾間出名既賣熱狗黃店都係背後根本好多分店老闆同員工都唔係黃

一陣講完又俾人話鬥黃...

呢間好似大陸嘢，好劣

有風唔駛盡𢃇咩

幾十年黎各式呃人野都有咁既原理:

賺倒錢既人，有錢賺既位邊會留比你? 預埋你既個d 一定係為左掠你

除左加盟,買賣生意中介仲會食夾棍搵食

齊柏林 係

茶星人唔知

LM

點睇齊柏林
之前加盟費好似唔貴

我都賺夠啦 想比其他人賺下

發現新大陸咩
不嬲邊個比錢就邊個輸架啦
資本主義遊戲規則就係點係點係人地手上拎錢
而唔係咩比錢去賺更多錢
凡係收錢一律都係用黎呃鳩傻仔

其他範疇
進修,讀書,保險,會費
全部都係呃

高質

香港不嬲多戇鳩拍極唔醒

咁叻既話咪自己開鋪囉

Exact7ly

所以當年高登船p潮文咪講咗重點

"搞手只係想打個和"

信果個係交緊智商稅

高質 推

如果所有野真係號稱純天然既
你天生味蕾豐富既 去試一試 其實都可以中8/9成
你見唔少外國做Youtuber既都還原到
香港都有呢d人

但如果所有野都係化工野
咁其實你去台灣 / 淘寶店 大把呢d配方賣
本身唔係呢方面既專才真係特別多冤枉路行
行行都咁

有錢無技術 咪要你所講既捷徑lo

做得加盟預自己落埋場
唔係請多個人又多一份支出

勁

嗰陣時咩豆花米線已經屍橫遍野
起哂個玩法出嚟仲有咁多人衝入去
真係橋唔怕舊

幫推⋯
有朋友中緊招，勸佢唔撚到
唔知佢上咩堂，上到個人好似洗晒腦咁

香港真係多有錢冇定洗

人地想發達唔通阻住人咩

樓主點睇夾公仔機

推呀

早兩年我個friend仲係學生 想租機做台主我勸佢唔好，好彩最後冇租，唔係輸租都輸死

真人真事 做珍珠奶茶
開頭又話少少錢就開到
之後一簽約一睇份合約
裝修機器連培訓已經差唔多7x萬
計埋加盟20萬 已經差唔多唔見100萬
仲未計租鋪嘅三上一按
真係中哂伏 中間抽水抽到你傻
Btw多謝樓主打咁大篇嘢警世

其實你，p牌推唔到🤣

推爆佢

push

警世post

講埋自助洗衣
某經紀公司初頭會俾好多數據你睇
確實係真係賺到錢 不過真係好初期引入嘅時候
到而家 根本點做都賺唔到
水x衣x 之前落廣告話有個空姐賺到笑
頭個兩年真係有賺 每個月執到1萬幾千左右
而家嗰d 開到成行成市 租又貴
每個月又要分錢俾招盟商
基本上你係要keep住有人洗又維到皮
重點係幾部爛貴洗衣機 要成5 60萬
搵鬼做咩 仲話咩到時完約可以二手賣返俾總公司
但實情佢哋根本唔會回收 到時就焗你自己處理
一係就頂份約出去俾人做
好多時會見到fb有人招自助洗衣接手就係咁解

夾公仔機

茶XX = 茶字典？清X = 清熱酷？

多謝樓主分享
玩加盟真係要諗清楚你拎到啲咩
個brand同product值唔值你畀幾十萬去借嚟用？
開小店嚟講幾十萬絕對夠你自己開新brand做好product做好marketing

齊柏林、貢茶嗰啲係咪？

夾公仔機有d玩全間加盟，有d加盟一部機

其實呢，夾公仔店需要申領有獎娛樂遊戲牌照，同埋由食環署簽發的公眾娛樂場所牌照，但好多招盟都亂咁黎， 牌都唔攞就招盟你見D夾公仔機sell "24小時"、 "自動經營" 、 "唔洗人睇舖" ，其實夾公仔機舖多唔多人入去玩好睇氣氛，你冇員工係到炒熱個氣氛又點會有人去玩呢?除左加盟費同每月管理費，你租佢機／買佢機又要俾錢、買佢Ｄ貨／公仔又要俾，個成本已經高，萬一部機壞，你維修又俾錢佢，同埋你開24小時，成日有人醉酒鬧事／屎忽痕搞你部機，你又要整！裝ＣＣＴＶ都唔會有用啊，點追番個個人?同埋絕對唔係 "自動經營"，你要自己搵時間放公仔落部機同拎番D錢出嚟

每月專利費有2種：拆帳、定額

拆帳要報，有d重有個系統mon住你！定額就唔理你架喇，橫掂每個月佢都係收咁多

好同意

我玩開嘉文

夠做一篇報導

樓主，感謝你講出這個我知道已久既事
想知啲洗衣店啲機幾錢一部？
我每次行過，都諗唔到佢盤數點計
好想知

一講happy lemon就記得

仙草牌子有冇相啊？

入超市買仲平

幾多錢

當你好彩揀啱地點開，有錢賺，但係每個月成本高（之前講過珍珠奶茶舖本身嘅每月專利費、同招盟拎貨嘅食材成本比一般加盟店高，再加上人工、租金等）、你利潤自然少。所以加盟店開業成本高（加盟費、裝修等）、每月固定成本都高，實際回本期係好長！就算你大部分月份都有利潤，唔等於已經回本。有可能去到租約完個下加盟只係打個和

仲有間德國熱狗都係
以前一路都係食何文田總店，係好食
但好似上年開始不斷開分店，又係黃

你做得好係幫人省靚招牌，幫人打工
但同時要承受做老闆的風險

呢間就想佢開多 d 次次都要特登搭車去或者行好遠

蘋果話開頭淨係收6萬

之前想做間熱狗鋪
後尾計過d開業成本同每個月d成本
發覺d水位佢都食哂
最後都決定唔做 太搵笨

大概俾60萬加盟費有6部機，通常都係３部乾洗機、３部洗衣機，你要留意Ｄ機係幾多磅WＯＲ， 磅數愈高，就洗到愈多衫。

之後招盟就會話宜家做優惠，俾少少優惠你，可能減低D個加盟費，咁你咪會覺得你著數左，其實招盟一早抬高左個價！同埋講D咩名額有限啊，先到先得， 滿左你就加盟唔到啦，宜家有好多人有興趣啊個D廢話，催你俾錢

等你落踏之後，招盟一定會話3組機唔夠架，你要再加多D機，之後部部機都賺你幾萬！

連登仔吹奏嘅齊柏林熱狗店已經係

gym room代表就24/7 fitness
所以唔同分店質素咪咁參差

之前有報導話齊X林自稱自己加盟費係１０萬，如果你真係想加盟佢，咁。。。最後忠告就係唔好搵中介，直接搵佢加盟，咁你可以慳番筆中介費，你可以上網check到佢係某中介網放$188,000，其中$88,000就係落中介袋! 加盟者仲要比中介服務費，加埋十幾萬!

樓主好有心 推

點睇錢大媽？
直情中資背景

bulldog hotdog好食d

不過少分店

但嚟緊都多咗

pish

高質post
有心做，抄人好過加盟比人呃

結論：
香港所有合作（公仔機，礦機等），加盟，專利，Co working，種金，都係大伏

變種傳銷

香港茶湯會全部都係同一間公司開

你想招盟：

如果你係小店老闆，想發展加盟，就真係要計畫好先搞！首先你要set up好成個完善系統！唔好貪心，唔好咁易比中介水1年開10幾20間。

係你搞招盟前，你要自己有條專搞招盟嘅team，分哂工、有默契、知成個過程點run，咁之後再招盟！條team負責幫加盟搵舖、裝修出牌開舖、宣傳、佢開左之後幫佢解決問題⋯你無返幾個人團隊專負責招盟，係搞唔掂！就算你初心係好，真心想做好，但你都未準備好就急速發展，好易冧檔架！

之前有個補習社老闆明明開一間做得好地地，2年後同區開多間都有錢賺。無啦啦比中介水去搞加盟，教佢吹水講大話，成功一年開8間，但係自己一個人搞唔掂咁多嘢，最後搞到個品牌名都做衰埋。依家得返自己間總店，仲要改名黎過。但係人呢試過招盟賺一時三刻嘅快錢後，佢只會越嚟越貪，返唔到轉頭，宜家改過個名又搵中介搞加盟！

你想加盟：

個人認為最好唔好加盟，自己真係要了解下行業，唔好靠晒人，有心理準備要落手落腳做，開頭一定係困身同辛苦。

10分滿分，你行業知識可能係0分，所以想加盟有人旁住你做，但係香港好多招盟老闆行業知識都係得2分，而呢2分資訊差唔值幾十萬喎！你覺得值唔值？

如果個招盟或者中介sell你’自動經營’，咁你就好走喇，求其話自己突然醒起有嘢做，因為世上根本冇啲咁嘅嘢！開左唔過3年都搞招盟嘅，你都話冇興趣唔洗啦，因為佢自己都未做穩，或者未回本。而對你冇要求既招盟商，係咪都比你加盟既，你都好走喇，真係做得好嘅brand都驚加盟搞臭佢個朵，要過五關斬六將先拎到個特許經營權架。

如果你真係好想好想好想加盟，咁你直接同招盟商傾，唔好比錢中介賺。避左中介，你開業成本就慳好多架啦！佢哋抬高個加盟費，同招盟拆，再食你一筆佣金！

無 西女人同事係度無得影

同齊柏林係咪同一個

點解要搵中介人
唔直接搵持牌人？

我都諗起呢間，摺晒啦晨早，嗰兩個大陸仔識玩

9唔答8黃乜鳩，底褲黃

推！最近屋企人失業，想搞呢啲小生意，好彩睇到呢個post

豆花妹單嘢係點當年淨係聽過但冇食過

咪係
好賺既點會唔自己做埋
Franchise 得比你既都係伏既多

但係珍珠奶茶都幾睇品牌效應
應該都賺到返黎？

學到嘢

周街都係古早味蛋糕
係咪都係差唔多玩法？

首先要睇個品牌個朵有幾響
當初行頭比較窄既時候
好似貢茶咁就有D價值
因為黎黎去去都係果幾間選擇唔多
只要岀品質素唔太差
靠貢茶個名就可以食曬果區既生意咁濟
而家珍珠奶茶開到成行成市
呀豬呀狗都走去做加盟
有D真係講岀黎聽都未聽過
加上加盟有個好大問題就係對市場反應慢
因為受總店好多限制 你唔可以自己創新
當其他茶飲店岀花茶果茶芝士奶蓋黑糖既時候
加盟就只可以繼續賣最原始果幾隻茶

二黎珍奶個熱潮都叫半退（雖然仲有唔少人成日飲包括我)
本身需求縮左而競爭對手又咁多
因為個品牌而賺到既錢 要cover到筆加盟費
只可以話我就唔睇好咁

咁好既警世post唔夠一日落熱門

有諗過做呢啲以為容易過自己創業添

警世！

好多人打寫字樓工打左十幾年，唔想再打但自己做開嗰行要做生意嘅門欖好高
又冇其他一技之長，又冇生意經驗，就會試呢類加盟店

全部奶茶都係加盟

黎緊想搞補習社加盟費十幾萬可以買起佢套卷 點睇

特別係呢一年半載好多人失業，搵唔返自己果行，儲咗一筆錢，見到呢啲加盟店好似易做啲就中招去試⋯

等睇大內幕

等睇錢大媽有人爆料

香港豆潤咁細地方搞乜鬼加盟？所以一聽到加盟就可以肯定百分百係伏

你柒少陣啦，投資美股最少10%回報都講得出

幫樓主補充多幾句

你加盟便利店之後招盟就會開間係附近打鳩你吸你生意
之後你做唔落去間舖就俾佢食埋
所以有人問點解成日同區隔一條街都有兩間數字-ll
其實就係加盟既幫招盟公司比曬所有開舖成本
仲有埋業績報告睇
之後俾招盟公司一啖反咬接返間舖經營
所以唔好太天真加盟啦
加盟簡直就係古代打將衝最前面班死囚黎

套卷有咩咁值錢
下屆DSE試題就話姐

睇晒，多謝樓豬警世，不過應該都仲係好多人會落踏

大雞大好食

加盟連登

我一直都喺度諗緊呢啲加盟店
我成日都諗緊將用加盟錢買啲更好嘅材料唔係好咩
或者整啲優惠券出嚟吸客

睇哂成篇文。thx

想問問樓主 通常一間鋪頭如果轉讓俾人條數應該點計? 因為唔係上市公司 好難有pe咁計

當我有間依家好興既自取點 一個月賺到2萬 頂手費應該點計?

想問樓主點睇豪大大雞扒？

其實係，但會中招嘅人多數係冇𠴱一行嘅經驗而又想入行做下小生意，諗住俾咗加盟費，人地就會捉住你隻手，好溫馨好熱心咁教你營運，講到好似99%必賺咁。

因為開舖背後有好多嘢未試過係未必會知。例如做飲食好多舖搵人裝修閒閒地30-50萬，但可以裝修完係唔合消防/食環要求，人地見你唔熟，裝修已經水你一筆（樓主都講話就算俾加盟費，有啲品牌叫你一定要搵指定裝修，就算自己有相熟師傅都唔得，咁背後原因就自己諗點解啦）

當裝修冇嘢，做飲食啲貨源/供應商又係好重要，仲有marketing/落廣告/同其他公司合作...

面對咁多問題，頭先講嘅新手就覺得好麻煩，但宜家有個人話俾你聽佢好有經驗，幫好多間公司做加盟，你俾少少錢就解決到問題，仲有人帶住你做，聽落成件事簡單晒，簡單到好似今日俾咗錢，日後就有錢賺咁，但事實係點呢就唔知喇。

做得好，有錢賺，競爭對手就嚟夾你。做得唔好，幾個月貨仔就𢴇笠架喇。

有無人分享吓「茶 XX」「清X「快樂XX」
即係邊幾間

想問下生意轉讓多唔多伏

警世文

Lau ming

加盟真係一樣ON9既行為
有FD加盟左一間珍珠奶茶 諗住請幾個MK仔 自己唔洗做當被動收入
聽佢話呢2個月岩岩好收支平衡

咪傻，你正正經經做問下啲學生拎下卷copy下有十幾廿份，洗q畀十皮，仲未計分成

我覺得呢啲其實常識嚟 你見七仔加盟都俾人屌咗好多年
咁大個牌子都炒哂車
但係依然有好多人加盟埋啲傻鳩飲品/小食店
真係唔撚明咩心態

說好的爆大獲呢